## 3 - 历史

Cuberite在2010年末由[FakeTruth](https://www.fancyaddress.com)创建，最初名为"MCServer"，作为替代原版服务器，旨在提供更好的性能和可配置性。后来，它成为开源项目，并吸引了其他开发者的贡献。

2013年夏天，主要的MCServer存储库从Google Code迁移到GitHub，并引入了新的构建系统。那个时候，还有几位新的开发者加入了项目，该项目开始增加成员并变得更加受欢迎。

截至2014年末，MCServer拥有一个由10多名常规开发人员组成的团队，代码库已发展到125000多行（不包括注释、空行和外部库）。2014年还引入了许多新功能：

- Chunk Sparsing (ram usage reduction)
- New Redstone Simulator
- New Water and Lava Simulators
- New Generators (and improved speed)

在2015年，许多新的开发者加入了这个项目，并且社区决定采用当前的Cuberite名称。截至2015年末，Cuberite在GitHub上获得了超过1000个星标。

2020年标志着Cuberite成立10周年。作为一个长期存在的项目，Cuberite的发展历程经历了几次起伏。尽管有时会有休眠期和开发者忙于其他事务，但由于新老贡献者的努力，Cuberite的开发仍在继续。
